banco de dados é
    um conjunto de arquivos muito bem estruturado em que
    os dados são gravados obedecendo a padrões
    organizacionais predefinidos.

SGBD = sistema de gereciamento de dados = oraclo , mysql 
    podem ser relacionais = com SQL , informa tipo de dado pra ser amarzenado em cada local
    ou nao relacionais = sem normas do SQL , como informaçoes variadas sem estruara de arqivos como infirmações de uma rede social

Analise de requisitos(comunicação entre cliente e analista) = definir as regras de negocio , e identificar necessidades , requisitos funcionais ou nao funcionais , e validação de dados
    RF = requisitos funcionais = Requisitos da funcionalidade do sistema caso seja comprometido a aplicação nao funciona 
    RNF = requisitos nao-funcionais = Recursos nao funcioais como restrições ,confiabiliade , seguranca , validaçao , velocidade , regras de negocios

    Levantamento de Requisitos 
        Entrevistas = reunião com clientes 
        Brainstroming = Sugestao de novas ideias em reunioes
        Questionario = Formulario enviado para o cliente 
        JAD = Todos envolvidos no proejtp reunião 
        Prototipação = apresentação de um prototipo para a validação das regras de negocios 

Modelo Conceitual 
    MER = modelo entidade relacionamneto = descrição de cada informação do modelo 
    DER = diagrama entidade relacionamneto = diagram com simbolos e graficos

        Entidade = objetos e pessoas reais do problema como uma classe
            Forte = independets de outras como um produto ou cliente
            Fraca = Nessecitam de outras para existir como a COMPRA 
            Associativa = Auxiliar usuada para associar duas outras entidades ou mais

        Atributos = sao as informações de cada entidade como , nome, cpf ,idade 
            Simples = Somente uma propiedado
            Identificador = como um Identificador id 
            Composto = Mais de uma propiedadde acossiada no mesmo atributo 
            derivado = devirado de calculos de funções do progama 
            Multivalorados = Atributos que possuuem mais de um valor por exeplo 1 ou mais telefones
        Relacionamento = sao associao~es estre entidades como uma função que a PESSOA dirige CARRO
        Cardinalidade = forma de como as entidades se relacionam 
            1:1 = uma entidade so se relaciona com a ocorrentcia de 1 entidade
            1:N = uma entidade com se relaciona com muitas outras como uma fabriante que fabrica varios carros 
            N:N = varias entidades se relacionam com varias entidades como varios clientes compram varioas produtos 
            

